<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Common Sense — Bilingual Family Edition on Dual Classics</title><link>https://dualclassics.com/books/common-sense/</link><description>Recent content in Common Sense — Bilingual Family Edition on Dual Classics</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://dualclassics.com/books/common-sense/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chapter 1: The Origin and Purpose of Government</title><link>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-1-the-origin-and-purpose-of-government/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-1-the-origin-and-purpose-of-government/</guid><description>&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Society and government are not the same. Society is everything we create together—our friendships, our work, our mutual help. Government is only a tool to protect us from our worst tendencies. Society brings joy; government restrains evil.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;La sociedad y el gobierno no son lo mismo. La sociedad es todo lo que creamos juntos: nuestras amistades, nuestro trabajo, nuestra ayuda mutua. El gobierno es solo una herramienta para protegernos de nuestras peores tendencias. La sociedad trae alegría; el gobierno restringe el mal.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Government is a necessary evil. If people were always good, we would have no need for it. But since people often act selfishly or harm one another, government is needed to provide security and justice.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;El gobierno es un mal necesario. Si la gente siempre fuera buena, no lo necesitaríamos. Pero como a menudo las personas actúan con egoísmo o hacen daño a otros, el gobierno es necesario para brindar seguridad y justicia.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;The simpler the government, the better. Its job is to protect freedom and punish wrongdoing. It must be strong enough to defend us, but never so powerful that it enslaves us. A government’s true test is whether it secures liberty and safety for all.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Cuanto más simple es el gobierno, mejor. Su trabajo es proteger la libertad y castigar la injusticia. Debe ser lo suficientemente fuerte para defendernos, pero nunca tan poderoso que nos esclavice. La verdadera prueba de un gobierno es si asegura la libertad y la seguridad para todos.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Chapter 2: Of Monarchy and Hereditary Succession</title><link>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-2-of-monarchy-and-hereditary-succession/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-2-of-monarchy-and-hereditary-succession/</guid><description>&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Government by kings is foolish and unjust. To say that one man should rule millions simply because of birth is to deny that all men are created equal.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Gobernar por reyes es tonto e injusto. Decir que un hombre debe gobernar a millones simplemente por nacimiento es negar que todos los hombres son creados iguales.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;The idea that God chose certain families to reign forever is a lie told long ago by ambitious men. In truth, monarchy began with conquest and violence, not divine right.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;La idea de que Dios eligió a ciertas familias para reinar para siempre es una mentira contada hace mucho tiempo por hombres ambiciosos. En realidad, la monarquía comenzó con conquista y violencia, no con derecho divino.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Even if a people once agreed to accept a king, what sense is there in passing power to his children forever? A wise parent may have a foolish son, yet the crown still falls to him, and the nation must suffer for it.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Incluso si un pueblo alguna vez aceptó un rey, ¿qué sentido tiene entregar el poder a sus hijos para siempre? Un padre sabio puede tener un hijo necio, y aun así la corona le pertenece, y la nación debe sufrir por ello.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;To bind a whole country to the accidents of birth is madness. If we would not let a school choose its leaders by bloodline, how can we allow a nation to be ruled this way? A free people should choose their own leaders, and remove them when they betray trust.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Atar a un país entero a los accidentes del nacimiento es una locura. Si no dejaríamos que una escuela eligiera a sus líderes por linaje, ¿cómo podemos permitir que una nación sea gobernada de esta manera? Un pueblo libre debe elegir a sus propios líderes y quitarlos cuando traicionen la confianza.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Monarchy has always been the enemy of liberty. It produces wars, burdens the people with taxes, and sets one family above all others. The plain truth is this: we do not need kings. Government should belong to the people, not to one bloodline forever.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;La monarquía siempre ha sido enemiga de la libertad. Produce guerras, carga al pueblo con impuestos y pone a una familia por encima de todas las demás. La verdad es simple: no necesitamos reyes. El gobierno debe pertenecer al pueblo, no a una sola familia para siempre.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Chapter 3: Thoughts on the Present State of American Affairs</title><link>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-3-thoughts-on-the-present-state-of-american-affairs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-3-thoughts-on-the-present-state-of-american-affairs/</guid><description>&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;We’ve tried petitions, humble requests, and endless waiting, but nothing has worked. The king has shown us nothing but scorn, and now he has chosen war against us. Since he made that choice, we must face it with courage. The time for arguing is past. The time for action is here.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Hemos intentado peticiones, súplicas humildes y esperas interminables, pero nada ha funcionado. El rey no nos ha mostrado más que desprecio, y ahora ha elegido la guerra contra nosotros. Ya que él tomó esa decisión, debemos enfrentarla con valentía. El tiempo de discutir ha terminado. El tiempo de actuar ha llegado.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;To say we should keep waiting for things to get better is foolish. Every day we delay only makes Britain’s chains tighter. A man who says, &amp;lsquo;Let me just have peace in my time&amp;rsquo; is selfish. The true question is not what is easiest for us, but what is safest and best for those who come after us.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Decir que debemos seguir esperando que las cosas mejoren es una tontería. Cada día que retrasamos solo hace que las cadenas de Gran Bretaña sean más apretadas. Un hombre que dice: &amp;lsquo;Que haya paz en mi tiempo&amp;rsquo; es egoísta. La verdadera pregunta no es qué es más fácil para nosotros, sino qué es más seguro y mejor para los que vienen después de nosotros.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;If we suffer now but win freedom, our children will live in peace. But if we shrink back now, we hand down slavery instead of liberty.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Si sufrimos ahora pero ganamos la libertad, nuestros hijos vivirán en paz. Pero si retrocedemos ahora, les entregamos esclavitud en lugar de libertad.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Look around: the strength of America grows daily. Our population increases, our supplies multiply, and our cause is just. The longer we wait, the more divided and worn down we will become. Britain’s power over us grows stronger with delay, while our spirit weakens.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Mira a tu alrededor: la fuerza de América crece cada día. Nuestra población aumenta, nuestros suministros se multiplican y nuestra causa es justa. Cuanto más esperamos, más divididos y desgastados estaremos. El poder de Gran Bretaña sobre nosotros se hace más fuerte con la demora, mientras nuestro espíritu se debilita.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Besides, why should an island rule a continent? Nature itself cries against it. God placed an ocean between us and Britain, as if to say we are meant to be separate. This land was settled by people fleeing oppression, and heaven seems to have prepared it as a safe place for freedom.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Además, ¿por qué una isla debería gobernar un continente? La naturaleza misma lo rechaza. Dios colocó un océano entre nosotros y Gran Bretaña, como si dijera que estamos destinados a estar separados. Esta tierra fue poblada por personas que huían de la opresión, y el cielo parece haberla preparado como un refugio para la libertad.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Britain drags us into wars that are not ours. When they fight France or Spain, we must pay the price, even though we have no quarrel with those nations. Our trade suffers, our sailors are seized, and our towns lie exposed to their enemies. Why should we be bound to a country that only involves us in trouble?&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Gran Bretaña nos arrastra a guerras que no son nuestras. Cuando luchan contra Francia o España, nosotros pagamos el precio, aunque no tengamos ninguna disputa con esas naciones. Nuestro comercio sufre, nuestros marineros son capturados y nuestros pueblos quedan expuestos a sus enemigos. ¿Por qué debemos estar atados a un país que solo nos mete en problemas?&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Let’s be honest: Britain is not our protector. She is our oppressor. Her motive in ruling us is not our safety but her profit. She taxes us, drains us, and then pretends that it is all for our good. To call that &amp;lsquo;protection&amp;rsquo; is an insult.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Seamos honestos: Gran Bretaña no es nuestra protectora. Es nuestra opresora. Su motivo al gobernarnos no es nuestra seguridad, sino su propio beneficio. Nos cobra impuestos, nos drena y luego finge que todo es por nuestro bien. Llamar a eso &amp;lsquo;protección&amp;rsquo; es un insulto.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;So let us break free. Let us rise as a nation of our own. The cause of America is the cause of all mankind. The fight for liberty here is the fight for liberty everywhere.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Así que rompamos las cadenas. Levantémonos como una nación propia. La causa de América es la causa de toda la humanidad. La lucha por la libertad aquí es la lucha por la libertad en todas partes.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Chapter 4: Of the Present Ability of America, with Some Miscellaneous Reflections</title><link>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-4-of-the-present-ability-of-america-with-some-miscellaneous-reflections/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-4-of-the-present-ability-of-america-with-some-miscellaneous-reflections/</guid><description>&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Some say we are too weak to stand on our own. But that is nonsense. America has everything needed to build her own strength.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Algunos dicen que somos demasiado débiles para sostenernos por nosotros mismos. Pero eso es un sinsentido. América tiene todo lo necesario para construir su propia fuerza.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Our land is rich in forests, perfect for building ships. We have iron for making weapons and people skilled in every trade. With effort, we could build a navy that would soon rival any in the world. The seas are open to us, and commerce with other nations would bring wealth and allies.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Nuestra tierra es rica en bosques, perfecta para construir barcos. Tenemos hierro para fabricar armas y gente hábil en todos los oficios. Con esfuerzo, podríamos construir una marina que pronto rivalizaría con cualquiera en el mundo. Los mares están abiertos para nosotros, y el comercio con otras naciones traería riqueza y aliados.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;As for an army, we are not without means. Thousands of men are ready to fight, and our numbers increase daily. Courage is plentiful among us. Remember, three million people standing together are more powerful than an island ruling across the sea.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;En cuanto a un ejército, no carecemos de medios. Miles de hombres están listos para luchar, y nuestros números aumentan cada día. El coraje abunda entre nosotros. Recuerda, tres millones de personas unidas son más poderosas que una isla que gobierna desde el otro lado del mar.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;The cost of freedom may seem heavy, but the cost of slavery is far worse. Think of what we pay already—taxes, restrictions, insults, blood. The struggle for liberty is cheaper than endless submission.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;El costo de la libertad puede parecer alto, pero el costo de la esclavitud es mucho peor. Piensa en lo que ya pagamos: impuestos, restricciones, insultos y sangre. La lucha por la libertad es más barata que la sumisión interminable.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Some argue that reconciliation is still possible. But reconciliation is a dream long dead. Even if Britain pretended to forgive us now, can we forget the burned towns, the spilled blood, the insults, and the cruelty? Trusting them again would be madness.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Algunos argumentan que la reconciliación aún es posible. Pero la reconciliación es un sueño muerto hace tiempo. Incluso si Gran Bretaña fingiera perdonarnos ahora, ¿podemos olvidar los pueblos quemados, la sangre derramada, los insultos y la crueldad? Confiar en ellos otra vez sería una locura.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Others say independence is too bold a step. But boldness is exactly what the times demand. A new world requires new governments. Let us not be the last to grasp the freedom placed in our hands.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Otros dicen que la independencia es un paso demasiado audaz. Pero la audacia es exactamente lo que demandan estos tiempos. Un nuevo mundo requiere nuevos gobiernos. No seamos los últimos en tomar la libertad que se nos ha puesto en las manos.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;In short, America is not weak. We are strong. We have the people, the resources, and the spirit to stand as a free nation. We have everything to gain by breaking free, and nothing but misery if we cling to Britain.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;En resumen, América no es débil. Somos fuertes. Tenemos la gente, los recursos y el espíritu para levantarnos como una nación libre. Tenemos todo por ganar al romper con Gran Bretaña, y nada más que miseria si seguimos atados a ella.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Chapter 5: What America Must Do Now</title><link>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-5-what-america-must-do-now/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dualclassics.com/books/books/common-sense/chapter-5-what-america-must-do-now/</guid><description>&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Resistance has reached a point where calm talk is no longer enough. Independence isn’t just needed—it’s unavoidable. Yet even as we push forward, we must choose our path carefully, ensuring that the new nation we build is strong, just, and stable.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;La resistencia ha llegado a un punto en el que hablar con calma ya no es suficiente. La independencia no solo es necesaria, es inevitable. Y mientras avanzamos, debemos elegir nuestro camino con cuidado, asegurándonos de que la nueva nación que construyamos sea fuerte, justa y estable.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;A Constitution must be made by us, not imposed upon us. We need clear, simple principles that protect liberty, ensure fairness, and withstand the faults of imperfect humans. It should serve the many, not the few, and bring together all colonies under equal rule—not let one colony rule the rest.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Una Constitución debe ser hecha por nosotros, no impuesta sobre nosotros. Necesitamos principios claros y sencillos que protejan la libertad, aseguren la justicia y resistan las faltas de los hombres imperfectos. Debe servir a la mayoría, no a unos pocos, y unir a todas las colonias bajo un gobierno igual—no dejar que una domine a las demás.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;We need a national government that can tax fairly, raise and maintain defense, regulate commerce, and manage foreign affairs—powers we lack under British rule. But it must also respect local voices. That means representation and regular elections—only then can government stay close to the people’s will.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Necesitamos un gobierno nacional que pueda recaudar impuestos justamente, mantener la defensa, regular el comercio y manejar los asuntos exteriores—poderes que no tenemos bajo el dominio británico. Pero también debe respetar las voces locales. Eso significa representación y elecciones regulares; solo entonces el gobierno permanecerá cerca de la voluntad del pueblo.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;The states—like separate families—must work together like a united household. They owe allegiance not to a distant king, but to each other, and jointly to a national authority they helped build. We must not recreate the errors of monarchy by concentrating power too much at the center.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Los estados—como familias separadas—deben trabajar juntos como un solo hogar. Deben lealtad no a un rey distante, sino unos a otros, y en conjunto a una autoridad nacional que ellos mismos han creado. No debemos repetir los errores de la monarquía concentrando demasiado poder en el centro.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;A written constitution, open and understandable, will bind us together. We must trust our common sense and create institutions that safeguard our rights, allow growth, and protect against tyranny—whether foreign or domestic. If we delay, we risk falling back into fear, weakness, and the old bonds of oppression.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Una constitución escrita, abierta y comprensible, nos unirá. Debemos confiar en nuestro sentido común y crear instituciones que protejan nuestros derechos, permitan el crecimiento y nos resguarden de la tiranía—ya sea extranjera o doméstica. Si retrasamos, corremos el riesgo de volver al miedo, la debilidad y las viejas cadenas de opresión.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;


&lt;div class="bp"&gt;
 &lt;div class="lang lang-en"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;English&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;But if we act wisely—drafting a fair constitution, electing fair leaders, and protecting freedom with firm resolve—we can bequeath to our children a nation built on justice, independence, and hope.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;div class="lang lang-es"&gt;
 &lt;div class="lang-label"&gt;Español&lt;/div&gt;
 &lt;div class="p"&gt;Pero si actuamos con sabiduría—redactando una constitución justa, eligiendo líderes justos y defendiendo la libertad con firmeza—podemos legar a nuestros hijos una nación fundada en la justicia, la independencia y la esperanza.&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;/div&gt;</description></item></channel></rss>